Telegram 遭國家級網絡攻擊 創辦人：源於中國，與香港示威時間吻合

香港市民連日發起抗議行動反送中，不少年輕示威者依賴 Telegram 群組互通消息及部署。Telegram 昨日一度遭受 DDoS 網絡攻擊。Telegram 創辦人 Pavel Durov 今早證實網絡攻擊源自中國，並明言網絡攻擊與香港抗爭活動時間一致。

Pavel Durov 在 Twitter 上發文，證實網絡攻擊的 IP 地址來自中國，「從歷史上來看，我們遇到的所有國家級網絡攻擊（state actor-sized DDoS），都與香港的抗爭活動同時發生，而今次個案也不例外」。

連日的反送中行動大多沒有明顯的發起人及領導者，過去數日年輕人主要透過社交媒體和通訊群組溝通及部署。不少人在 Telegram 開設群組，分享抗爭現場資訊，以及呼籲物資增援等，成為行動的重要聯絡平台。

廣告

Telegram 昨日晚上 7 時許於 Twitter 發文，證實系統正遭受強勁的 DDoS 技術網絡攻擊，位於美國及其他國家的用戶，皆可能出現連線問題。至 8 時許 Telegram 發文稱系統已經回復穩定。

另外《立場新聞》獲悉，一名 Telegram「公海總谷」的管理員，前日（11日）被警方以「串謀公眾妨擾」罪名拘捕，警方要求他解鎖手機並匯出群組成員名單。事主接受本網電話訪問時表示，自己沒有落場參與 6 月 9 日以來的各類抗爭活動，對於僅因傳遞信息而被捕感到詫異。

一定要推啦
想截人通訊
唔怪得D狗咁快捉谷主

Tg又贏

下次不如斷網再血腥震壓啦笨

香港好快無自由

言論自由

仲話中央無指示？dllm

屌 咁撚癲 港共政府食撚屎啦 屌你老母

推